工程狗到底要捱到幾時先上到岸

放假日日思考人生
工程狗真係賤過狗

冇 除非你中左六合彩

唔係就每日都返工 ot 訓教

Lunch食飯唔會食得安樂

日日返工比人屌 比人上家插再比下家插

星期日都要聽電話做野

因為你要記住

你係工程狗

由你揀工程呢一行開始

已經冇得返轉頭

係一條不歸路

明？

明啊我真係明...

工程高人工喎
做幾年已經30k
人工越高，責任越大
係會辛苦少少嘅

有
考牌入到政府做工程師
不過得7萬左右

做工程講人生

有7皮都賤過狗，叫我呢啲2皮幾既情何以堪。

30k 返一至六 8至6
一個月working hours 240，時薪$125
計埋ot時間無補水的話，$100/hr都唔知有無
仲要日日帶老母返工，24小時on call，放假都要你聽電話

儲錢
外國讀書
移民

contractor 頂盡都係ot到8－9點姐
香港大把行業都係咁
工程已經好好，至少可以比到大家一個温暖嘅家

做工程狗=入無間地獄

人工算係咁啦
普普通通唔使太醒 想穩代20 30k都無咩難度
叻少少考到牌 人工都見得下人
餓你唔死先

on9，用生命換錢，你揾完都用唔到

有邊行打工 唔係用生命時間換錢
你就真係on9
你返邊間返到要賣命 講黎聽下

日曬雨淋
落地盤食塵
有邊行要咁？

你就真係on9，工程人工低，工時長
有邊間唔係賣命?

你做工人就緊係日日食塵
做得管理層PM個d有幾何要落去真心
行行都有佢辛苦架啦
護士夜更追早更 通頂你唔講
廚房佬日日吸油煙你唔講？

工程人工都低你唔好做啦
岀去做文員咪算 12k 9-6幾好
岩唔岩你？

終於有巴打講番句人話
難得有人認同我

返到公司望下你啲senior 啲director
咪又係食緊屎 收錢多啲條氣順啲咁解啫

其實真心好on9
我下面d sub agent 7下7下都講緊30k個月
岀去做其他野15k都唔知有無
咁慘做文員啦

連登仔身在福中不知福，成日嫌三嫌四

你話工程好好就唔敢講
不過都算係咁
真係覺得人工少咪轉行睇下自己值幾錢囉
行行都辛苦 咪講到得工程最撚慘先

入到ceg=立即上岸
入到2A=辛苦五年就上岸
入3A2M=辛苦十年就上岸

入細consultant/contractor=下世唔好再入工程系喇

d人好中二病者成日話慘

3萬蚊辛苦都正常者

完全唔知出面咩市價

想舒服咪搵份萬頭

三萬頭client 咩牌都無工程狗
翻5日遲翻準時走
但工作期間多野做同電話響過不停
好彩老細都好少chur 可以安心讀master

溫暖的家，痴撚線

考到架咩？
HKU 咪得囉

又係你啊風間巴

睇嚟你啱做狗
咁都比你講到做工程咁爽

我幾時有話爽？我淨係話人工算係咁
你咁清高 係屋企訓係到攞綜緩咪算囉
打咩工姐唔使做狗啦

同返平民科專業人士 (神科冇得比)比
護士 -> 返更 難頂 一個對十幾廿個病人 做到冇得停手
老師 -> no comments 但D老師成日係到叫春
會計 -> 都係OT 都係用生命時間換返黎

工程份糧已經包左你帶埋老母返工同埋隨時ON CALL

你覺得算係咁咪ok囉
香港工程no.1，人人係逆境有工開，又唔洗拎綜援，可以靠自己揾錢，又餓唔死
真係恩賜

你咁講，其實會計，護士個d應該重好人工好過工程狗

工程算係咁hea果陣可以好hea

忙果陣要將你學過既野用晒出來

仲要Hku first hon 先得

比上不足 比下有餘
人工未必好過工程狗
chartered左入client MC做PM 8到10雞up大有人在
護士比你做到護士長咪6 7雞
會計忙起上黎咪仲忙過工程

咩background先巴打

首先你要入到Client......

我長時間都係好hea 一個月忙幾日到
利申 MC PM

Local u grad 幾年consultant
再轉入client
做consultant 都唔算太chur
係有OT 但好少翻星期六日 無你講到咁恐怖

依家條女做護士 見佢仲hea過我
人工又高過我

轉行或者死果日

巴打建議fg 做幾年consultant 定入client non grad E post

好多謝樓上咁多位巴絲嘅支持，肯企出黎講事實
我風間巴真係好感動

通唔請人

香港嘅工程食撚屎啦
起樓仔咋

其實除佐工作環境閪，日日互屌外，我覺得做慣佐無咩嘢，始終做工程真係睇性格。。性格真係好影響你起呢行嘅發展，人工高又唔係話好高，但養家就無咩問題嘅，同埋年齡越大就越值錢。。。。前期係辛苦係chur 嘅。。中後期都是靠經驗會舒服好多。。。。

利伸：MC Sub A

大consultant定local consultant str or civil or e?

睇咩client 咩title 啦
我入去做AE 班gradE 升左又係做AE
Consultant 無揸流攤咁做係學到多technical 野
Client 玩contract management 多
但預左無client 班老細咁肯幫你簽名

Client AE
但人工fg價 要做年幾兩年先慢慢升

無gradE咁高

今年連gradE都無請
同gov一樣緊縮開支

斯德哥爾摩綜合症？

係咪TG?

我屌你老母，你要捱到病，係你既事，唔好害人

好多工都要捱啦
聽番樓上咁多位巴絲講，工程唔係大家所想像中咁差

大家好燥底

仲慘過做工人 d workers個個輕輕鬆鬆計埋OT 4，5皮

咩行業都好，如果你唔係「扮工」，要OT，一係你能力問題，一係人手唔夠

能力問題就唔好賴死唔走，揾個份工

人手唔夠叫老闆請人，想縮骨慳人工既公司就唔應該留，你捱病左，你估佢會點對你？

你揾到工未？

係

比你做到PM袋8-10皮一個月,分分鐘無堆生活，睇下自己想唔想行喱條路，香港做工程唔係外國咁興香。

日日都係要收電話，千千萬萬封Email,千千萬萬個whatsapp group message要睇要覆，自己無班底既話，仲要幫自己條Team執屎櫃玻璃，下面搞唔掂都係自己做埋，頭髮又少幾條。

利申：做左四年地盤，頭三年main con N展狗，依家轉左其他。 (學野既話大判係唔錯，學到咁上下就自己諗一諗去向)

好想轉行

O到office熄埋冷氣，warm到出汗

幾年即係幾多年
3年定9年

唔夠墨水考，亦都無諗住考(小弟無大志，亦唔係civil/structure個邊)

辣殺 千祈唔好做

bse

Building

其實呢幾行黎計
真係唔知做老師有乜資格叫春
多假 人工平均黎計高過其他幾行 穩定 返工唔洗面對危險 唔洗面對屎尿痰 唔洗OT到一兩點

做ta同合約果堆都可以叫下

今年仲係開17k?

鬥慘係香港賤種奴性既極致
支那人都無香港人咁鐘意鬥慘

放假e call
番風落雨就驚
又要出動

18

而間client冇乜錢景仲要唔係GT
不過真係冇工開都可以騎牛搵馬做一年半載既
話唔定岩你做

係嘅
希望大家都搵到好工

當風更俾狗做

要捱幾耐視乎你泊唔泊到好碼頭同埋你想搵幾多，做工程睇碼頭睇際遇多過睇能力，同一間公司同一個 post 唔同 job 都可以係做到仆街同悠到ｒ爛腳，有時坐得夠耐上到神台自己搵到悠位

做個on9 EO管下十幾個文員仔都31k 起薪6年58K
世界真係諷刺

無咩錢途，做左八九年計埋花紅先38000左右。仲要番大陸stay
不過快考到牌，識人未夠三十Ir左

三四年差不多

成日話考牌考牌考牌 其實有無諗過考到牌又點呢 最多加幾千蚊俾你 責任又大左隨時又要坐監瞓唔着為咩呢 一至日都有電話收 諗唔到啲咩原因要咁樣捱落去 俾你做到PM都係咁話

我見啲pm part time夜晚教書幾爽呀 仲有時間讀埋個phd

Sub仔定main con? 細公司有機，有啲好後生就做到。

上面巴打有道理
我個PM 一睇40幾歲
日日都朝8晚7
返到去仔仔女女都訓哂
你話後生頭十年就事業搏殺
但去到有家庭個陣都抽唔到身
完全work life balance 唔到

你不如貼AO 你都戇鳩鳩
無閪唔識人考撚到咩

咩u grad ?

做工程最惡頂係困身，上有上困，下有下困

轉行個刻先叫上岸

呢行全部都係狗工

你有人脈入到會先算啦，又或者你係女可能得既

有邊一行 要學歷 又要識咁多野
畢業後仲要keep住上堂

平時唔會早過9點收工 星期六日都要返工

日日帶老母返工

而人工又只係得二萬幾既工？

係嫁，好睇你之後想要啲咩。
以前個PM幾睇我，OT個陣成日撩我吹水，成日係度呻，又比老婆鬧我唔番去食飯唔陪個女。

之前第一個地盤,我AE仔,我個senior E都50歲,吹水講開話特登唔繼續升(原因如上)。

除非你做到上去做個靚班底，如果唔係越會做到無哂生活

70k 係 starting ，唔升職都有110k

個陣做到懷疑人生,身處main con上至業主CM下至前場工人都要招呼, 轉數慢啲都有位比佢地入

Client:大判班N展又搞咩 無哂進度
Consultant:大判去到最尾一刻先話啲圖有問題
自己公司管工：n展改圖無通知,n展又未比圖
Sub仔：你地啲管工夾無同我地現場睇位夾點做
現場工人：現場連水喉都無,我揾邊個都未個

只要你(比較)信得過,啲人就會咩都揾你

仲有 星期六日返去有樓下保安問候溫暖

其實都唔少你考得牌上cpd就緊係要
會計考牌唔使收工進修咩？ 大撚把工都要啦

我唔知師兄做邊間咁不幸？ 跟sub仔緊係辛苦d
星期日都要返 你都肯做就你問題啦

btw 如果你做工程做極都係得2萬幾 唔該檢討下
入政府做ws 唔使讀書上acw都44k max
做MC 濕9 SA都3 4雞起跳

大把未到30 charter 上LinkedIn 睇吓

大把consultant weekend都坐滿接近一半人啦

有人嗌你成世做consultant?
我自己都係consultant岀身 人工岀名低
我grad後頭2 3年都係做consultant
之後已經跳岀去做
你要自尋短見無人幫到你 大撚把工你簡

如果你係岩岩grad /想charter埋先走 我理解你
但如果2樣都唔係 做到咁上下
仲on99做緊consultant 之後話人工少 好慘
難聽d講係你抵死

男人老狗做野俾d承擔
又想人工高又唔願咩飛
到最後又呻多野做
同埋做香港工程得起樓
又唔係叫你整飛機大炮火箭 又唔駛叫你研究
有晒前人教你點做

岩聽
話考完牌多得幾千蚊又係on99 笑而不言
d人咩都驚一餐 怕死
你送個AS/AP比佢都無撚用 抵d人永遠搵得2萬幾

你有無睇清楚佢講咩.............

Foreman廢起上黎真係出事
圖又唔睇 memo又唔睇
一邊湊呀sir仲要湊工人
變相朝8晚6就係出面招呼人
6點後先返到埋位做文件
日日都ot到死

話哂都專科degree, 要返少少尊嚴都好啊

我諗係你搞唔清楚多d wor

真
工程狗分分鐘一個E 對住廿間判頭/supplier公司
想問係咪得工程呢行先可以傾爆電話d分鐘plan

工程佬，總有一單可以攞你命，做到你懷疑人生。

絕對明白，我頭三年就係咁過
不過你會學到好多現場既野，書童未必知。

未計自己公司/consultant/client

其實我唔係civil field
咩 2A 3A 又幾多M 其實係乜黎
都係consultant?
如果都係 consultant 其實做黎有咩意思

我淨係識分 非 client 同 client
利申 其中一間client 撈緊

連登好少中/高層engineer
話自己做工程但諗野都好o靚仔
冇諗過想擔大旗 獨當一面做project
考牌只為一千幾百

Aecom
Arup
Atkin
Meinhardt
Mott MacDonald

中國佬

講講下又好似真係
好少係連登見見中高層工程佬

一係就地盤佬扮工程佬
一係就TA個類入門𡃁仔

想知會計呢行可以點叫老闆請人/有邊間公司好做

工作環境係點
係咪真係要曬太陽 食塵？

考到牌同升職都唔掛鉤
好多Ir都係SE 走又走唔到
出面Ir已經可以坐am pm位置

見過做到gt都轉行做物理治療/金融
應該入咗養老team

呢個高質
入金門做地盤佬既話 我相信係要日日食塵既

上面有師兄同我話 工程狗
要成日食塵曬太陽架wor
點解你唔使

之前番工有個前輩同我講：做工程要上岸，就係咪撚再做工程。。。

物管算唔算上岸

睇下你上岸既定義係咩啦
你要賺返一億幾千萬先上岸既 就去做倫敦金
你要有2餐 夠供樓既 工程都幫到你既

好少聽要收工進修
乜CPD 唔係辦公時間內上架咩

依家cpd都唔使上 開左簿2年後就charter
咁就可以多幾千蚊人工

巴打應該係跨國企業做緊高層

轉行很難

某大eng grad 畢業覺得唔對路跳去做it 諗返真係一啲都無後悔

真係咁惡做

死

只有死先至係解脫

仲諗住下年唔夠分報，有無咩差唔多分既其他科選擇？

政府工程師咪上岸

至於咩工程老闆基本上係資本家，唔可以當工程師考慮

考牌係基本條件唔洗講架

識奶鞋底先係入職條件

垃圾工黎

幫丫蛇 選立會 選ie 位 先搵到食

E&m ?

教大BEd唔錯

點解話係 垃圾工😂

Major 唔敢講 不過同major 應該9成人做bs consultant 做code狗人工低過做工程 不過好在準時收工

上岸???

clp 都係好低人工
反而aa mtr 都好d

僧多粥少

工程半夜開工Contractor 要開半夜你唔講？

20分左右都係得呢d揀 如果有讀bio就nursing
想用生命換錢就會計

Thx

咁係你見得少
大把master+ chartered
入去phd post睇

召喚帕克萊工程佬

有邊行唔係
香港地揾多過兩萬都做到隻狗咁
成班工程狗係到鬥慘
藉此想講自己有幾咁underrated

我係讀書個陣就唔想做工程，本身都諗住轉醫療系
但grad左做左一年大判左右先轉讀護狗。

呢家身邊大同覺得係工程做得耐個性價比跟本好低。
身邊大同都有兩三個話睇唔到前景而轉行
有人斷scheme 入TO,有人轉老師。
話考牌付出既時間同努力用黎轉行好過。

巴打你讀邊間轉nursing？

唔識就出少句聲

HA nursing school。今年多左好多degree holder

有女食 又有錢

人口老化 需求直線上升

反而 地就越來越少
全部建設都返咗大陸工廠做 咩BIM MIC 就嚟連你個位都可以搬埋返大陸做

一句大灣區 全部香港工程師變晒大陸工程

點解咁賤都做？你好鍾意自己攞嚟賤？

你做PM做到日日落site食塵？
你做管工 駐場cow我都唔怪你

呢個真

原來唔係一入行就30k
咁既工真係做狗都不如

做工程唔入政府做等於垃圾等於狗

工程真係唔係,
對比起護士/老師差好遠, 仲要佢地每年跳Point

咁IT可能都好好多
起碼OT冇咁勁
做兩年已經30k

我以前係工程顧問到做, 有D 30歲都味去到30K
只可以講性價比太差,

會計就係太多「抵得諗」既傻仔，呢行冇得救

用生命換人工，當100個人有90個人「抵得諗」，其實最終係累己累人，就好似你老母對你幾好，都唔及你條女俾日軍糧俾你咁感恩

老闆get used to傻仔既「抵得諗」，集體加班就變左應份

做陳帆

做工程入唔到政府
轉行算吧

教 I 大

既然做狗咁款點解仲咁多人做
個價唔高即係多人做爛個市
IT就係太多人唔想做所以托高左個價

工程野難在真係唔會一個人可以CARRY 到成單PROJECT，即使你個人能力唔錯，你仲要睇Client，出面Project Team班人夾唔夾到，定互相瀉博，到公司一面其實情況都唔好得多，因為掛名同事好多事都唔係真心想幫你，只係想理少D野，另外仲有控制唔到UU，政府，收貨佬搬龍門，Technical 方面 識自己範未必夠，你要基本上熟人地個範野，即係Structural，Arhci，Beam，咩都要識D 先夾到野，另外有D 特別Design野公司高層都係唔會識，未又係自己搵Supplier /Specalist 問 同學一大倫先拎來做Design 或者Present比 Client

市場Supply 問題，甘多間U ，one year 有幾多新Fresh Grad 入行.....

我依家真係咁 駁唔撚到.......
想自殺

做工程因為讀工程
諗下自己點解讀工程
大多數因為公開考試成績差走投無路
最後得番工程系收留

根本唔係人問題，係行業最高層班仆街玩爛左，香港工程同香港政苦一樣，利用個制度去控制你班知書識禮大學畢業用專業兩字框你去OT做野，地盤D C FU 完唔完工未又係日日5點前打卡走，因為有班仆街比人壓搾完仲要沽沽自喜覺得自己好勤力。

我buy你哩個
行行都有人grad
冇理由工程個制度特別差

除左入政府其他都不值一提
有料就落手落做儲經驗再自己接job黎做

師兄做邊行

認真想問
當初計錯數之後照倒石屎起左
最後比人周到可以點搞

TO 要求High Dip 人工2 萬-4 萬
Nursing 要求degree 人工3 萬-5萬
教師要求degree + PGDE 人工5萬-7 萬
工程師要求 degree+CPD+scheme +考牌
私人有牌人工 3萬-4萬，上到管理層8萬-10 萬up
計性價比 私人公司唔係咁好做
想做收銀 MC N展條路唔係咁舒服同高收入
要上位賺多$ 輕鬆一定要有人脈同實力

除非一開始入唔政府Grad E或者
好似之前巴打話 捱幾年3A2M入政府

呢d po年終要開幾多個 又冇人逼你地做
唔想做咪辭左佢轉第2 d

一般要幾多年exp先入到?

真
口裏說不，身體最誠實

護士咪大把hd入去做

我中學好多讀書唔太叻既後而做左老師同護士

人地入岩行姐

不嬲讀唔成書先去教書
好似係

係呀 求其升一級加埋housing 都係不過得16萬左右

少年你太年輕

早幾年hku civil 班人幾高分

HKU civil grad 好多已經做哂阿sir 上岸
做依行辛苦必然
覺得唔對路 冇回報 冇得升 上岸 得個做字
轉行好過

TO係4萬
有牌工程師又係4萬
其實degree行完scheme直接做to係咪爽好多

時代唔同
以前出面經濟咁好
鬼有人仆入政府
今年今日政府 E 完全反cup 私人公司N展

好似以前
重男輕女 慢慢變 男女平等
最後係女打工有著數

反cup

試吓再計清楚啲

打左佢再落再同老闆慢慢解釋
同收多幾封warning 慢慢罰下LD

咁degree如果想做to嘆世界
係唔係行完scheme多數都入到？

有degree 考個牌入client 做E起碼45-60k 起跳

TO做十幾年先44k

真係個個考到就好
我就係覺得就算捱到考牌 條命都冇左一半

你有得放假？

你本身仲讀緊書同已經做緊野先
TO要求唔高

政府仲有得跟通脹加
連跳 pt, 加上加

老師 護士都係跟point跳年年加, 但人地起薪已經有3十幾k

鬼叫你揀錯科

中學唔識諗, 比老師水左鑊

其實工程個圈好細, 如果一開始做政府GE, 要入番去都唔算難

都係睇你自己

但入得TO/AIOW/WS第時就叫你同學做呀sir

自己諗下心理上受唔受到

你睇啲乜乜治療收生搶到癲哂就知好野
Poly 直頭開埋 MPT MOT 俾人二次重生

你咪試下考

中學不嬲似坐監
日日教19 野 做考試機器多
除左識學生妹外讀中學對你未來40 年返工沒乜support

唔識讀書既去教書

Eo 你估易考咩,

人地人生有planning 姐
一早plan左做老師

政府工不嬲好正 福利又好（即使新制）

但現職TO 8-9成都係Hd/ive 出身

果位巴打揸住degree走去做就驚佢入左去做心理唔平衡姐

其實新入職 TO AI 好多係 degree holder, MSc 都有

想轉行
不過未諗到轉咩好

其實真係有少少晒左, 讀得咁辛苦入個HD 政府位, 好聽就話年年跳Point 加通脹
但其實老師護士都係咁, 人地個起薪已經係岩岩chart+0

Technical 都咁高學歷
我覺得其他2A3O 仲爭崩頭

老師護士 返工冇得玩電話 抄股
做個technical grade 可以full time 做股神

師兄依家做緊咩POST

其實考完牌仲要入政府我估難度到做老師要升到主任/副校級差唔多
有人會得,但唔係個個做到,
大部分係出邊乾收銀做到仆晒街

師兄做緊咩post

咪係，都on99，鬼唔識講咩

回應番上面巴打
入到3A 黨鐵 AA
5-6年都好有機會入政府

個牌呢？首先你讀master先有入場券，然後scheme a 幾年，再去考charter e

政府好睇background
入到最top幾間先有機入政府

入到好firm氣氛咁好
考牌唔難

依家改制要master先考到
如果起跑缐已經落後人幾條街
真係趁早轉行

會計仲衰過工程狗

近幾年真係好多完 scheme 即入 TO AI

做5 年Big 4
好似5 萬到
Workload 同收入
同consultant 條路差唔多

Pm其實要做乜
唔覺得佢有野做

政府嘅 engineer 及打上嘅 post 只係佔全個行業幾 %, 跑得出同粒精子受精差唔多難度同運氣

你未計海歸 IC Cambridge 果班

判頭唔易做
而家太多騙頭

又未必嘅
入到多數係人生一早有plan入政府條路
一步一步咁上
成功非僥倖

無得㨂
唔做狗
唔知做乜

做飲食？ 做食蕉？ 做保險？ 做銀行跑數？ 做sales? 做熊貓？做送貨？
諗唔到

講真，如果唔係hku engine grad嘅，入到政府grad E嘅機會率都唔高啦

不過教職位唔多
唔易搵到教職

十個有九個目標都係讀 master 考牌入政府
個個都有 plan

所以唔話成功係一早plan 好條路點行

快同慢 姐

老師無乜位
護士要玩屎玩尿

所以都唔少人一畢業或者做咗工程一段時間之後轉行走人

次次政府開 AEO 都成村 TA contract CM contract GM 搶

邊個唔想做劉江華呃飯食

問題係無得㨂

你有得揀
一早去做醫生啦

考牌就話快同慢
當市場越黎越多 CEng, 等於越黎越多人搶政府位, 政府編制定好哂，唔會隨便加位，即刻命中率越黎越低

個個工程撚都話自己好慘做到隻狗咁，但人工都2萬3萬起跳，其實好過d讀垃圾科幾年先去到2萬，仲要係專業
利申手：垃圾科畢業

工程狗性價比唔高

但事實係
其他大把性價比更低

仲有 你無得㨂

你有得㨂，仲唔一早做醫生咩

2020年畢業？ 22k係= 20500+1500？

咁多年黎都冇乜點加過

無得揀係真

6天工作就係為左唔比你思考人生

日日落site食下塵 日曬雨淋

冇話唔值，只不過其實你讀個行預左做個樣野，就預左有幾辛苦啦，你讀之前都諗到啦，工程點都係辛苦換錢返黎啦，唔通每星期返一至五準時收工咩，你或者選擇唔做工程lo,都唔係唔可以架，但係你又唔捨得份人工又唔想哂左之前既付出，日日係度申好辛苦做到隻狗咁咁解決唔到問題架wo

其實講到付出唔少，好多科都係架，it design個d都唔好得去邊架，佢地係香港又唔係搵得特別多架

IT其實個市唔差, 三大IT 上年GRAD出黎18k, 一年後疫市照加45.k, 因為對佢地影響好細
好多AGENT會主動係LinkedIn搵人同出價,個價都唔算低,佢一年經驗已經有唔少AGENT搵佢

唔會上到岸
永遠都有新嘅問題，唔係人就係冇budget 一係冇時間

你好似唔係好熟行情
MC完scheme 30起跳

轉做IT dog

同五年前入去做分別唔大

無哂問題無嘢搞就炒得啦

Big4凌晨收工
你得唔得

本身ug 讀過下cs course 同intern 有少少code 底
想轉都係寫啲作品放上github 咁
不過見工好難 因為major 唔係cs會經常被歧視

咁易考到牌，個牌都唔值錢啦。其實每個行業都係有好有唔好㗎啦，護士又要輪更又要見屎見尿，係唔係個個頂得順先？

做consultant 嘅civil engine，若果同big4 一齊起步，幾年後同年資嘅civil engine 應該會大約少20-30%，civil engine 5年最多都係around 4萬，升到5萬應該要7-8年至少，其他discipline 咩bs就再低一截

但再拉長計，civil 好易升職，人工無乜cap頂（因為d人走晒去政府)；而big 4易d周圍跳，銀行金融MNC呢類，可以跳黎跳去，但升職競爭都大

退休潮，家陣成個consultant 中層都跳晒政府
一個director帶住成班grad e 做野

就算今期退休潮完，10年後咪第二個退休潮，明日大魚過左，又開多幾個位，到時又跳成批中層

同意
老師辛苦在好難轉工，遇到惡上司就死得

呀呢個好同意

無得轉工係對成個market都唔好

下屬同上司唔夾，或者同公司文化唔夾，係應該以轉工黎解決，無得轉工其實變左大家唔夾大家唔happy，公司/上司都想有個同佢夾得到嘅人，公司請人嘅pool都大左好多

其他行業睇，例如銀行個d，好多就算入左mt program都會keep做跳，做左一年就跳大有人在，因為有其他更好offer，公司變相會有更大嘅pool去揀potential candidates

所以，考牌制度本身就好多問題，同埋大家過份著重考牌嘅重要性，呢個就係政府帶頭搞起，好似投標會計你project負責人考牌後嘅年資去計分，which is極唔合理，咁講不如淨係畀老人家玩啦

做政府TO都好過係出面做工程狗？

Infrastructure類咪唔會

星期六多左錢

其實依家考到會計師牌之後都係得兩萬幾蚊咋。所以如果跟會計師牌嘅考牌玩法係咪真係咁好呢？

18加到45k咁多？轉工阿？

得啦工程係狗係最慘，係最冇尊嚴既professional 你都係想我咁講姐，每月搵3萬以上，做到狗咁

你唔好忘記工程係建造一d野出黎，整唔好後果好大，講到個d程序條例好似係人地逼你咁跟，事實係你做個樣野性質就係咁，你做個行就算之前冇ching話你知，你都自己做既時候體驗到阿，做得唔開心咪quit lo,唔做工程都有其他工架，大學畢業點都有萬幾2萬，唔死得人架

我都係出返出先，係工程狗post你地點都認為自己係最慘

咁有乜好講，唔洗落site
定係你係做金門design team

上唔到架啦
餓唔死 但發唔到達

我都想知
sub仔做AE 真係睇唔到前路
又考唔到牌 人工又唔算高
唯一係壓力唔算太大

其實工程行完scheme係咪一般都有二萬中

做干收銀學野最好

唔同會計師工會應該唔同。以我所知，如果有會計學位過咗QP考試要再多3年工作經驗先做到執業會計師。如果無會計學位要考牌就更花時間。識人20歲頭出黎做野，到20尾先考到會計師牌，始終都唔係易考，要幾耐先考到牌其實都係因人而異。啱啱攞到會計師牌人工唔會係想像中咁高，始終太多人有牌。但個個都爭住考會計師牌係因為如果要升職有牌係必須，無牌可能永遠都係做緊打雜位。

係，所以FG都有25k，返埋星期六既話